台灣解嚴，台獨鬥士蔡有全因一句「台灣應該獨立」被判囚11年

按照港豬標準, 「台獨」係柒
港豬係唔會諗, 乜野係對, 只在乎當權者點睇

1987年，台灣解嚴了，卻因為講了一句「台灣應該獨立」被判處11年重刑的政治受難者、堅定的台獨鬥士-蔡有全，今天中午驚傳心肌梗塞不幸去世，享年67歲。

蔡有全是基督教長老教會台灣神學院碩士，與同樣投入民主運動的林宗正、許天賢兩位牧師為同期同學。他也曾經在鄭南榕的自由時代雜誌社工作過，是個啟蒙甚早，從年輕時代就具備獨立意識和行動力的反對運動者。1987年8月30日，曾遭國民黨迫害的政治犯，群聚在台北市國賓大飯店，成立「台灣政治受難者聯誼總會」。蔡有全是會議主持人。大會在討論組織章程時，許曹德站起來發言提案，要求大會把「台灣應該獨立」六個字，列入組織章程裡。這種主張，在過去白色恐怖時代是殺頭大罪。

8月30日當天晚上，「台灣政治受難者聯誼總會」移師到台北市的金華國中操場，舉辦一場盛大的演講會。蔡有全在演講會上，公開聲明他主張台灣獨立。這剛好給國民黨一個機會，快馬加鞭的把「台獨提案人」許曹德和「公開主張台獨者」蔡有全，一起起訴。他們於10月12日首度出庭，由台灣高檢處檢察官葉金寶偵辦的「政治受難者聯誼總會」的台獨案，二人隨即遭到收押。

1988年1月16日，「蔡許台獨案」這樁政治案件，在蔣經國總統過世後三天宣判，這是解嚴後第一件白色恐佈政治案件——「蔡有全、許曹德台獨案」，上午11點15分由高等法院宣判：蔡有全依「預備意圖竊據國土罪」判有期徒刑11年，許曹德依「共同陰謀竊據國土罪」判有期徒刑10年。

面對重刑判決，蔡有全、許曹德仍面不改色的先後高呼：
「不服判決，台灣應該獨立！」
「亡國判決，台灣應該獨立！」
在法庭內外的聲援群眾都齊聲高呼：
「台灣應該獨立萬歲！」

30年前，是台獨勢力崛起的關鍵年代。從蔡許台獨案發生後，全台舉辦30幾場遊行與演講聲援活動，台獨運動就全面公開化，徹底打破台獨的言論禁忌，大家走上街頭全島聲援，從前不敢公開談論台獨的人，都敢站出來談了，台灣人民開始敢在街頭上公開講「台灣獨立」。台獨運動的一次成為街頭訴求，這也是台獨喊的震天響年代。

台灣特別智障, 真係無得解

身份認同台灣人佔85%,
都仲未搞掂, 真係無撚柒用既國家黎

因為政黨唔係為國
係為黑金政治
政黨執政唔係為民
係為鬥爭清算
籃綠2黨不倒 台灣不會好

其實無咩所謂
基本上黎緊30年無咩大動局, 支那係台灣翻唔到盤既話
即使果時台灣仲未獨立, 台灣都做硬日本既沖澠

新生民主國家係咁
要一段時間行順左先會行得好